被受網民惡意抨擊 CatGirl 孖男友ken自強：我肥但我會繼續拍片

因為外型而被網民惡意抨擊，但YouTuber CatGirl都無氣餒，繼續拍片，因為佢唔想被大眾標籤磨滅自己嘅興趣。邊個話肥人唔可以出鏡做幕前？

2015年底，90後的CatGirl跟讀書時期認識的Ken，一同開設YouTube頻道「CatGirl貓女孩」，講飲食、旅遊，有時又有淘寶開箱等各類影片，至今已有超過20,000人訂閱。「他常說我像貓般懶惰，所以就叫CatGirl貓女孩，幸好他不是說我像豬般懶惰，不然就變了PigGirl豬女孩了，哈哈哈！」一直被網民視作取笑對象的CatGirl指着身邊的攝影師Ken說。

開始拍片，全因學校有拍攝影片的習作，他們索性把影片放到YouTube，後來越拍越過癮，去旅行又拍，食飯又拍，令拍片變成興趣和習慣，「起初純粹想待我們將來老了，用來回味，後來發現有不少觀眾，加上覺得跟人分享是一件開心事，所以就決定定期拍片上傳YouTube。」他們標榜每星期兩條片，經過兩年多的累積，頻道現時有超過200條影片，CatGirl的家人卻居然一直不知道她是YouTuber，「由我拍片開始，就不曾跟他們提及過，直至最近，他們才無意中發現了我的影片。」她的家人在WhatsApp群組發了其中一條影片的連結，問她為甚麼會拍片，到底在做甚麼事，「我跟他們說我要有私人空間，希望他們會尊重我，自此他們也沒有再過問。」

他們常去吃喝玩樂，營運頻道的經費一直成為疑問，很多人都認為YouTuber拍的影片定必大部份是廣告。「其實我們是半職YouTuber，另外半職都各自各有工作，是服務性行業。」CatGirl也不諱言有廣告商接洽，特別是美容、減肥等廣告，但他們卻從未接拍，「可能他們覺得我這個身形和樣貌特別有說服力吧，但我們的頻道以旅行、生活、飲食影片為主，這些廣告我覺得不適合接。」不過她也坦言，過往曾接過兩次廣告，第一次是2017年6月的飲食片，而另一條則是近日的床褥廣告，「我們有寫明是合作影片，或者會在影片標題末端加上『Ad』，總之你會知道是廣告。」

有廣告商接洽，算是有點名氣，但人一紅，自然有很多困難要面對，說的不只是要想新影片的主題，而是怎樣調整自己被批評時的心態。「我覺得這是最困難的，最不開心就是第一次被擺上論壇。」大家Google一下就會找到帖文，題為《[有片〕肥婆試食M記新野》，留言尖酸刻薄，盡是人身攻撃，例如「手臂啲肉震到我白內障」、「切嚿肉出嚟可以分畀幾多非洲小朋友」等，面對這種負評，CatGirl完全無力招架，「這帖子出現時，正是我外公發現有癌症，是雙重打撃。我實在沒有經驗去處理大量負評。」發現外公有癌症時，她一家人一起上了郵輪旅行，圓外公的心願，但因為出了公海，CatGirl無法上網，一邊要擔心外公身體，另一邊廂又怕網上留言不斷發酵，「在船上那幾天，我真的很不開心，是YouTuber生涯的低潮。」

「冷靜過後我就想，如果我真的放棄拍片，那我不就是屈服在大眾的標籤下？」她激動得眼鏡也起了霧，字字鏗鏘地說：「是不是不漂亮、肥胖，或者不是大眾覺得可以出鏡的人，就一定不可以出鏡？我是否就一定要被人批評？我的確是不漂亮，我是肥，但我仍會繼續拍片，你們不喜歡的可以不看，但不代表你們可以攻撃到我不再拍片。」其實惡言不只出現在討論區，更有人直接跑到她的YouTube頻道出言侮辱，「這些我通常都會直接封鎖。你直接來我的平台，說有多討厭我，有多討厭一個肥婆，你放過自己吧，不要令自己這麼辛苦，迫自己看我的影片。」攝影師Ken是CatGirl的親密戰友，CatGirl有很多難關都靠他的陪伴和安慰渡過，Ken說：「我常常跟她說，如果留言是人身攻撃的，那就不需理會，那些人的目的，就是要令你不開心，我們不可以因此不開心，反而要變得更堅強，做好自己。」

網民的攻撃都離不開CatGirl的身形，其實她也自知會影響健康，「最近都買了個呼拉圈玩，我要減肥不是為了漂亮，而是為健康，我覺得自己開始老了，總之希望不要再重下去。」那CatGirl究竟幾磅？她笑着說：「數字是女人的秘密！」除「關心」她的身形，不少網民眼見她的影片有人留言替她講好說話，都覺得是她自己用「分身」護航，不認為她值得有支持者，「很無聊囉，我為甚麼要為自己護航？他們說的根本不是甚麼有意義的話，我沒有必要回應或反駁他們。」事實上，CatGirl的確有不少粉絲，她去年聖誕節辦的見面會，就有四十多位粉絲出席，令她喜出望外。

眼見CatGirl自信滿滿，句句擲地有聲，以為她的性格本來就如此樂天，「其實未做YouTuber之前，我是個很沒自信，很內向的人，做YouTuber改變了我，我比以前開心、外向了。」例如出席YouTuber聚會，她要厚着面皮跟人搭訕，「以前的我一定會瑟縮一角。」這一切都跟她的童年有關。以前，她是個有讀寫障礙的小女孩，「十多二十年前，基本上沒太多人認識何謂特殊學習需要，連老師也一樣，他們會罵我蠢，說我是垃圾，叫我去死，問我為何會出生。」後來轉校，遇上有愛心的老師，又接受不同輔導，她才慢慢找回自尊和自我，「他們告訴我甚麼是人生，讓我了解自己更多，我知道自己原來不是垃圾。」這些經歷成就了今天無懼網絡欺凌的CatGirl，「我知道這些攻撃都不是真實的，香港人壓力太大，形成『鍵盤戰士』，他們選擇在網上發洩，因為他們不需要為自己的留言負任何責任。」因為自身經歷，CatGirl曾製作數條關於特殊學習需要的影片，講解這類學童面對的困難，「我希望未來找到一個更好的角度，讓這些影片不會沉悶，吸引更多人關注這問題。」

由留意CatGirl到邀請她受訪，除了因為她受盡欺凌，或多或少也跟她的外表有關，她也笑言見過不少狙擊手倒戈相向，「很多觀眾發訊息給我，說他們以前有份恥笑我，但一直追看，就發現我發光發亮的另一面，變成支持我們。」也有觀眾曾被欺凌，看到她的處境覺得特別有共鳴，成為她的忠實擁躉，「他們看到我怎樣堅強、怎樣面對，從中學習這種態度，我覺得這是做YouTuber最大的得着，也是最令我開心的事。」

YouTube：CatGirl貓女孩

記者：李煒汯
攝影：伍慶泉、周旭文

90後CatGirl（右）和攝影師Ken在讀書時期相識，二人在兩年半前開設YouTube頻道。 CatGirl的自信，竟與兒時的不愉快經歷有關。（受訪者提供） 有支持者向CatGirl坦言，一開始收看她的影片，全因她的外表。（受訪者提供）

你老母第2張低炒 嚇撚死我咩ON9

肥婆，不了

喂半夜三更貼撚埋啲咁既野

肥妹支持大肥妹
果然物以類聚

其實#6果張有無飛釘

哇 痴撚線架
唔靚就當然唔可以做幕前啦
問題係你又肥又唔靚呀麻

想知佢男友點解忍到

大肥婆

屌你老母 其實肥真係原罪 最仆街嘅係spread肥無問題呢啲咁嘅idea出去
屌你肥就肯撚定唔健康㗎啦 乜撚嘢肥得有自信啊？

條仔咁都食得落 請受小弟一拜

睇耐左其實佢份人行為思想無乜。
如果係要咁無聊笑人肥柒自便啦

Agggg

快d去煎撚死佢

條仔成個泰臣咁

為自己健康著想 減肥真係咁難？

佢真係好撚肥
但剪片質素幾好 好過好多you tuber

其實佢條仔真係千古罪人，俾班肥婆覺得自己肥到隻豬咁都有人會鍾意

我見到真愛

咁都扯得起 真心偑服 並非諷刺

又肥又臭串又懶係野果啲仆街肥婆先屌啦

唔撚想知肥婆

屌那星

樣衰唔係罪，係不幸。生得醜唔係你嘅責任，要怪嘅，只好怪上帝
但係，肥，就係你嘅錯！ 一個人好地地係唔會肥嘅，你變得做肥人，梗係食咗多過你需要嘅嘢啦 喺呢個仲有咁多人捱餓嘅時代，你竟然食咁多嘢？ 肥係貪心嘅表現，係唔公平嘅象徵 肥人臃腫畸形嘅身體，已經充分顯示出佢哋嘅唔道德

肥人係罪犯，佢哋甚至比小偷、殺人犯更無恥 一般犯人都會掩飾自己犯咗嘅罪 但係肥人，佢哋竟然將自己嘅罪證放晒響個身上，就好似一個殺人犯拖住條屍周街走咁 你話，見到肥人有乜辦法唔憤怒？

所以，見到肥人應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢都要鄙視佢，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢嘅良知 喺街見到肥人唔鬧佢，就好似搭地鐵見到痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

由低影上去果張好有進擊的巨人feel

Youtube果度明明無鬧佢肥
都話我搞事block左我真係on9

Subscriber有一半都係連登仔

對付呢d 人最好就 unfollow unsubscribe 同完全唔睇

比起欣宜，起碼佢自知肥係唔健康，亦無刻意賣弄自己係肥人呢個弱勢，單憑呢兩點已經值得畀個讚賞

被受 負面嘢想用備受？

公平d
佢都話自己最近買左呼拉圈

坐蓮

睇錯孖男友自殺 開心左兩秒 無事我出番去先

個呼拉圈套唔套得落佢到啊

呀Ken 咁似泰臣

講真佢拍片既內容 剪接真係都幾好
我寧願睇佢都唔想睇大j笑波子啦

佢份人好似幾好

條仔落黎凡間拯救世人

Ken其實幾正 可唔可以自己開返一個獨立既youtube channel

真心覺得佢地啲片唔錯，好撚過屎X姆啲垃圾片

話佢冇問題嗰d 唔該睇下佢d comment 點同人罵戰
有時人地冇攻擊佢 凈係話佢對ken d 態度差佢已經起勢屌返人轉頭

catirl我愛你

真愛，catgirl 又唔係有錢